\SetVersePairs[
  {\item \VSup{1b}Fundaménta eius in móntibus \Flexa*{sanc}[tis;] \VSup{2}díligit Dóminus portas \MediatioE{Si}[on] super ómnia tabernácula \TerminatioEII{Ia}cob.~\Responsorium}%
    {\item Seus fundamentos estão nos montes \Flexa*{san}[tos;] o Senhor ama as portas de Si\MediatioE{ão} mais que todas as tendas de Ja\TerminatioEII{có}.~\Responsorium}
]{
  {}%
    {\item \VSup{2}Ama as portas de Si\MediatioE{ão} mais que as casas de Ja\TerminatioEII{có}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{3}Gloriósa dicta sunt \MediatioE{de}[ te,] cívitas \TerminatioEII{De}i.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3}Dizem coisas glori\MediatioE{o}[sas] da Cidade do Se\TerminatioEII{nhor}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{4}Memor ero Rahab et Babylónis inter sciéntes \Flexa*{me;} ecce Philístea et Tyrus cum Æthi\MediatioE{ó}[pia,] hi nati sunt \TerminatioEII{il}lic.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4ab}``Lembro o Egito e a Babi\MediatioE{lô}[nia] entre os meu venera\TerminatioEII{do}res.~\Responsorium
      \item\VSup{4cde}Na Filisteia ou em \Flexa*{Ti}[ro] ou no país da Eti\MediatioE{ó}[pia,] este ou aquele ali nas\TerminatioEII{ceu}''.},
  {\item \VSup{5}Et de Sion dicétur: ``Hic et ille natus est in \MediatioE{e}[a,] et ipse firmávit eam Al\TerminatioEII{tís}simus''.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5}De Sião, porém, se \Flexa*{diz}[:] ``Nasceu nela todo \MediatioE{ho}[\-mem;] Deus é sua segu\TerminatioEII{ran}ça''.~\Responsorium},
  {\item \VSup{6}Dóminus reféret in librum popu\MediatioE{ló}[rum:] ``Hi nati sunt \TerminatioEII{il}lic''.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6}Deus anota no seu \Flexa*{li}[vro,] onde inscreve os povos \MediatioE{to}[dos:] ``Foi ali que estes nas\TerminatioEII{ce}\-ram''.~\Responsorium},
  {\item \VSup{7}Et cantant sicut choros du\MediatioE{cén}[tes:] ``Omnes fontes mei \TerminatioEII{in} te''.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7ab}E por isso todos \MediatioE{jun}[tos] a cantar se alegra\TerminatioEII{rão}.~\Responsorium
      \item \VSup{7cd}E, dançando, exclama\MediatioE{rão}[:] ``Estão em ti as nossas \TerminatioEII{fon}tes!''~\Responsorium}
}